{
  "categories": [
    {
      "category": "Башня Ханоя",
      "questions": [
        {
          "question": "Для башни Ханоя с 4 дисками, сколько ходов потребуется, чтобы перенести ее на другую палку?",
          "answer": "15"
        },
        {
          "question": "На стержень A помещены 5 дисков различных размеров. Перенесите все диски на стержень C, используя стержень B как промежуточный. Сколько ходов потребуется?",
          "answer": "31"
        },
        {
          "question": "Есть башня Ханоя с 5 дисками на стержне A. Сколько ходов нужно, чтобы перенести их на стержень C?",
          "answer": "31"
        },
        {
          "question": "На стержень A помещены 3 диска различных размеров. Перенесите все диски на стержень C, используя стержень B как промежуточный. Сколько ходов потребуется?",
          "answer": "7"
        },
        {
          "question": "Есть башня Ханоя с 6 дисками на стержне A. Сколько ходов нужно, чтобы перенести их на стержень C?",
          "answer": "63"
        }
      ]
    },
    {
      "category": "Задачи Йозефуса",
      "questions": [
        {
          "question": "В круге стоит 10 человек. Начиная с первого, каждый 3-й человек выбывает из круга. Кто останется последним?",
          "answer": "4"
        },
        {
          "question": "Если в круге стоит 15 человек, и каждый 4-й выбывает, кто станет последним?",
          "answer": "8"
        },
        {
          "question": "Рассмотрим круг из 8 человек, пронумерованных от 1 до 8. Если каждый 2-й человек выбывает, каков порядковый номер последнего оставшегося человека?",
          "answer": "8"
        },
        {
          "question": "В круге из 10 человек, где каждый 5-й выбывает, кто останется последним?",
          "answer": "2"
        },
        {
          "question": "В круге стоит 12 человек. Начиная с первого, каждый 6-й человек выбывает, а затем оставшиеся снова начинают считать с первого. Кто станет последним?",
          "answer": "7"
        }
      ]
    },
    {
      "category": "Последовательности",
      "questions": [
        {
          "question": "Найдите 10-е число Фибоначчи.",
          "answer": "55"
        },
        {
          "question": "Рассмотрим последовательность 3, 6, 9, 12, ... Найдите 20-й член этой арифметической прогрессии.",
          "answer": "60"
        },
        {
          "question": "Найдите сумму первых 15 членов арифметической прогрессии 2, 4, 6, 8, ...",
          "answer": "240"
        },
        {
          "question": "Найдите 7-е число в последовательности 1, 3, 9, 27, ... (каждое следующее число умножается на 3).",
          "answer": "729"
        },
        {
          "question": "Каков 20-й член последовательности 2, 4, 8, 16, ... (каждое следующее число удваивается)?",
          "answer": "1048576"
        }
      ]
    },
    {
      "category": "Conditional Functions",
      "questions": [
        {
          "question": "Если x > 5, то какое значение будет у выражения 2x - 5?",
          "answer": "Больше 5"
        },
        {
          "question": "Решите уравнение |2x - 8| = 6. (ответ в формате х = ?, х = ?)",
          "answer": "x = 7, x = 1"
        },
        {
          "question": "Если число делится и на 3, и на 4, то какое наименьшее число возможно?",
          "answer": "12"
        },
        {
          "question": "Найдите значение выражения 4x + 3, если x = -2.",
          "answer": "-5"
        },
        {
          "question": "Если a + b = 7 и 2a - b = 4, найдите значения a и b.(ответ в формате a = ?, b = ?)",
          "answer": "a = 3, b = 4"
        }
      ]
    },
    {
  "category": "Теория чисел",
  "questions": [
    {
      "question": "Найдите наибольший общий делитель чисел 24 и 36.",
      "answer": "12"
    },
    {
      "question": "Разложите число 100 на простые множители.",
      "answer": "2 * 2 * 5 * 5"
    },
    {
      "question": "Найдите значение функции Эйлера φ(12).",
      "answer": "4"
    },
    {
      "question": "Какие простые числа входят в интервал от 30 до 50?",
      "answer": "31, 37, 41, 43, 47"
    },
    {
      "question": "Решите уравнение 3x ≡ 9 (mod 12) и определите все значения x.",
      "answer": "1, 5, 9"
    }
  ]
}
    ]}